เรื่อง ตระกูลบิ้กกับประณิธานที่ยิ่งใหญ่
มี 2 หนุ่มตระกูลบิ๊กนั่งอยู่ในห้องแลปห้องหนึ่ง คนพี่ชื่อตู่คนน้องชื่อป้อมได้คุยกันว่าวันนี้กูจะกิน  อะไร จนกระทั้งไปถึงร้านอาหร
ตู่ก็ถามว่าไอป้อมจะแดกอะไร เร็วๆ สั่งๆไปกูหิว คนน้องที่ชื่อป้อมก็เอ่ยว่า ก็มาดิคับ เรื่องของกู ทำให้คนเป็นพี่นี่หน้าเหวอไปชั่วขณะ ดังนั้นตู่เลยไปตักน้ำ แต่ปํ้อมเห็นแล้วก็ร้องอุทานมาว่า อุ๊ต๊ะ ขุ่นพร่ะ มึงจะหยิบน้ำมาทำไม 1 แกลลอน ต่เลยสวนกลับมาว่า กูเอามาจอดเรือดำน้ำมั้ง ไอควายย กูเอากลับมากินที่หอไง น้องป้อมตัวน้อยๆ หน้าเจื่อน ลืมคิดเลยว่า หอที่
เราอยู่น้ำที่กินมันหมดแล้ว 
แล้วมึงจะไปไหนต่อว้ะป้อม ไม่ไปว่ะกลับบ้านไม่มีตังนาฬิกายังยืมเพื่อนเลย ไม่เหมือนกูเลยว่ะมาช่วยเขาบริหารแคว้นแดนกะลาแปปเดียวมีเงินซื้อบ้านสิบล้านแปด 
แต่สุดท้ายด้วยความ เงินที่ยังเหลือจากการรีดภาษีของแคว้นกะลาแลน ป้อมคนน้องเห็นนาฬิกาที่ร้าน ทักกี้ช็อป เลยจัด ริชาดมิลอีก 10 เรือน ตู่คนพี่เห็นน้องมีความสุขเลยซื้อเรือดำน้ำ เพื่อให้ทั้งสองตระกูลบิ๊ก ได้ออกเดิน เพื่อปาณิธานของป้อมคนน้อง ที่บอกว่าฉันจะเป็นราชานักสะสมนาฬิกาให้ได้เลย ว่าแล้วทั้งสองพี่น้องตระกูลบิ๊กก็ลงเรือดำน้ำไปด้วยกันอย่างมีความสุข 